---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۸۷
---
# غزل شمارهٔ ۲۸۷

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ای همه شکلِ تو مَطبوع و همه جایِ تو خوش</p></div>
<div class="m2"><p>دلم از عشوهٔ شیرینِ شِکرخایِ تو خوش</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>همچو گلبرگِ طَری هست وجودِ تو لطیف</p></div>
<div class="m2"><p>همچو سروِ چمنِ خُلد سراپای تو خوش</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>شیوه و نازِ تو شیرین، خط و خالِ تو مَلیح</p></div>
<div class="m2"><p>چشم و ابرویِ تو زیبا، قد و بالایِ تو خوش</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>هم گلستانِ خیالم ز تو پُر نقش و نگار</p></div>
<div class="m2"><p>هم مَشامِ دلم از زلفِ سَمَن سایِ تو خوش</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>در رَهِ عشق که از سیلِ بلا نیست گذار</p></div>
<div class="m2"><p>کرده‌ام خاطرِ خود را به تمنایِ تو خوش</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>شُکرِ چشمِ تو چه گویم؟ که بِدان بیماری</p></div>
<div class="m2"><p>می‌کُنَد دَردِ مرا از رخِ زیبایِ تو خوش</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>در بیابانِ طلب گر چه ز هر سو خطریست</p></div>
<div class="m2"><p>می‌رود حافظِ بی‌دل به تَوَلّایِ تو خوش</p></div></div>